21歲仔一年做1500萬生意 每次簽約都all in

「成功靠父幹」，樹大好遮蔭，有蔭當然是成功了一半，不過香港銀器店Vinavast主理人李泇樑（Kenneth）笑稱「我是『子蔭』啊！」。還未滿22歲的Kenneth，已坐擁三家店，其中一間剛在六月尾於澳門，單靠賣外國代理的銀器，去年營業額已有1500萬元。究竟這個穿白tee、短褲腳踏Visvim流蘇鞋的小伙子是如何造出這樣的成就？

白手興家，會想起剛退休李超人的故事，但是否「白手」則見仁見智。不過Kenneth的成就毫無疑問，是靠自己一手一腳建立的。2014年，17歲的他代理日本銀器品牌—鷲見太郎，成為香港獨家代理和日本以外亞洲唯一代理商，更成立品牌Vinavast﹔19歲開設實體店，並取得Lones One和Bill Wall Leather 代理，今年廿一歲拿下洛杉磯傳奇品牌Good Art Hollywood代理。在世人眼中，他已可以「收山」。不過，他的野心又豈止於此，「我要做銀器旗艦店，還有一個很大的品牌。那個都很難搞，基本上只得1% 機會，衝！1%都會衝，為甚麼不衝啊！」區區廿一歲仔能毫不猶豫的說出這句話，旁人一定覺得囂到上心口，的確，但當中需具備十足把握和自信。

Kenneth從小家境不俗，爸爸是商人，但他十分激動地說﹕「我住西貢 ，但我在大圍上學，我一星期的零用錢只得300元，怎會夠啊﹗」所以中一開始透過在討論區組織war game團，再跟場主對分人頭費，每次約有一百人參加，每位從中抽利三十元，一個月便賺萬一、二元。一位十來歲的中學生已賺到別人一個月薪金，當然要炫耀一番，「小時候有兩個臭錢就會囂張，上學戴Hermes皮帶和用Visvim書包。」「到iPhone4的彈起，那次iPhone4我都有炒賣，都有一點斬獲，約數萬元。」年紀小小，如此有生意頭腦，Kenneth直言「唔多唔少都受爸爸影響」。

有車有樓有錢有父蔭等於成功，將來生活無憂，是現今的價值觀。那四無的豈非一輩子沒有出頭天？非也。有勇有謀，有熱誠才是推動成功的關鍵。Kenneth DSE成績未如理想，前往台灣讀大學，當時與一位比他年長的女生拍拖，人在台灣但心繫女友，念了數天，便瞞着父親回港繼續學業。但在港仍是無心向學，「我跟她的年紀相差得遠，要打破這個界限就是社會公認的錢，即是我要成功。」他喜歡潮牌，發現當中有不少是涉及銀器，「但我發現一樣香港是沒有人做，我要做一隻開荒牛，創造市場。」他不斷在網上搜尋具潛力的銀器品牌—鷲見太郎，它是全人手做，產量少，最為人熟悉是羽毛造型。Kenneth短短一星期寄出數百封電郵，希望與主理人見面和道出自己的夢想。終於，設計師深受打動，着他來日本洽談細節。「當時我用了全部的積蓄，仲賣了少少自己的潮牌，有約5萬元。」

「鷲見太郎這個品牌，剛好食正Goro’s這個品牌，余文樂和其他明星有戴，極速令它跟到上車邊，上得很快，的確很好賣。」年紀輕，眼光獨到，難得。但少不更事，想歪了。「第一次到貨時，在討論區開了Vinavast 帳戶留言，引人關注 。還在Goro’s的主場踩場留言，介紹鷲見太郎，令Goro’s的粉絲反感，更攻撃唔識扮識，呃呃氹氹，很似Goro’s 明顯是抄襲。」雖然言行出位又高調，囂張得旁若無人，無疑鷲見太郎為他賺下第一桶金。之後，再乘勢洽談Lone Ones和Bill Wall Leather的代理，雖然設計師提出的條件很「辣」，Kenneth心裏淆底，不過他都成功「跑到數」。

不靠「父蔭」，究竟他憑甚麼可以取得三個傳奇品牌的代理，難道是人人被他囂張個性吸引？「可能我飛過去和當初的熱誠，去感染他們是很重要的，而且其中一位設計師跟我講過一句：我見到你就好似見回後生的我。」他亦下了一番苦功，自知英文不好，他會用google translate與設計師和外國客人溝通﹔為了營造成熟的感覺，特意將前蔭梳起，變作all back頭。與Bill Wall主理人成為朋友，提點他做人不要那麼自我，做事要保持低調和態度謙卑。他誇張的說﹕「好似上了邪教，完全變了第二個人。」「我是全公司年紀最小，請員工第一個原因，就是你要罵我，我做錯事你要罵我。」訪問期間，他仍是「囂張」和「寸」，但並非覺得自己賺錢多、瞧不起別人的那種「寸」。而是有野心，不甘於現狀的「寸」，你可以說他是有點天方夜譚，但事實擺在眼前，他一步一步將營業額推高，由第一年有30至40萬營業額，第二年開了實體店一年有200至300萬，到入了Lones One 和Bill Wall Leather就有1500萬營業額，打造出漂亮的成績表。

每一次取得品牌代理，都是一個賭博，將所有賺回來的錢都押進去，當被問到去簽Good Art Hollywood有沒有淆底，他急急從椅子跳下來說︰「我知道可以去美國簽約，那程機真的很掙扎，到我真的簽了，我全部all in，我戶口只有二千多元。我連搭緊飛機那時，已經想跳機，淆底了但開始了，我知道自己有一個新高 ，就要做這些痴線事情。」Kenneth不諱言自己是個「跑數仔」和打雜，不但負責店面一切的運作，包括訂貨和回覆客人查詢，電話24小時on call，而且每星期還要跟設計師開海外會議，忙得不可開交。「去到我做生意途中家道中落，我就成為家人的支柱，完全的支柱，咁一個背負咁多嘢，你明啦！」雖得廿一歲，肩負起的比常人多，他慨嘆的說：「我咁專注工作，背後一定要犧牲一些事，可能我沒有了21歲的青春和無憂無慮，這就是代價，做所有事都有代價。」不過，從小相處的朋友都較年長，令他思想比同齡的成熟，若非這樣，他亦不會走到這步，所以即使工作夜深，累了亦未曾想過放棄。

雖然他梳起all back頭，但言行仍滲透着廿一歲的稚氣，與員工玩樂打鬧。當被問到有沒有一些學習對象，卻又突然「大人」上身，認真地道出：「我覺得是一些偉大的香港企業，好像是I.T沈嘉偉、Joyce和連卡佛的創辦人。他們很有前膽性，引入不同的品牌來到香港，可能大家都以為有些品牌很多人認識，其實以前巴黎世家是沒有人識，是Joyce和連卡佛令他們出名，猿人是沈嘉偉拿回來，令香港盛行原宿文化。」有前人為例，所以他想將自家店打造成銀器旗艦店亦不為過。而他短期目標是，打算逐步在北京、上海和新加坡開分店。而當一切穩定後，打算重返校園進修，管理更多員工。「好老實咁講有些事情書本上先會教到，我很遺憾的事，就是我當年quit U，沒有了對知識上的追求。」

「13、14歲時我追求的是錢，但到我創立這家公司的過程中，我追求的就變了滿足感，就好似我將一些冇人識的嘢帶返香港，然後慢慢一日一日地長大。」「我的夢想，不要笑我！就是這間公司直到我不在，都會一直經營下去。」年僅廿一歲，卻有如此成就，會囂會惹人討厭，人之常情。訪問中他亦有淆底，他害怕被人攻擊，但重申自己並非如此高調和喜歡曬命。

爸爸
我係你上世生既仔呀

坦白講生意頭腦就一定有
因為佢有觸角去揾一啲香港未做起既市場

但背後或多或少
可以俾佢去接觸依啲所謂潮物
同埋無太大顧忌去闖既原因
點都同佢家庭背景有關

確係勁！

冇得彈
正評

淨係佢肯求鷲見太郎 都唔係個個有錢仔會做啦
仲有 中學生靠自己做小生意賺自己錢既又有幾多個
呢D係叻仔黎

大把富二代想威下俾daddy睇 搞startup仔
一年後都唔知去左邊

咁係或多定或少先

如果佢無吹水
佢唔係用零用錢買潮嘢，而係靠自己
咁又關咩家庭背景事

余文樂功不可沒

係精神

就咁睇真係叻

叻仔黎

猿人是沈嘉偉拿回來
葛文輝架戇鳩

你去做deal ，人地都係睇你老豆食力

17歲人地肯見你重比代理你做
講真 後面發生咩事大家知咩事啦

學生一星期三百仲唔多

其他國家我都話撐
香港人叫我地連登仔點撐呀
垃圾富二代

你唔係靠老豆
但係唔知點解出親黎講野嗰啲老豆都有錢

又要買鹼中和下個post

呢個冇野講啦掛佢老豆都未必做到1500萬生意啦連登仔

咁都多？on99

好撚勵志 零父幹

實力加運氣啦
佢做起嗰期突然好撚興銀器
上去搵佢嗰陣多人到
要買鷲見要上去排大隊
又因為鷲見識埋bill wall 又做埋代理
最緊要佢定價跟返日本售價
又無抬價
仲有幾貴嘅貨都任你拎上手舞
抵佢發啦
不過依家無咁勁啦
鷲見有時都會有d 現貨

當你40蚊一個飯都用左200蚊啦，仲未計車錢呢

睇到佢老豆係富商就冇睇

幾多爸爸係富商都係一事無成
人既問題

成功不嬲都係實力加運氣

以下唔係覆巴打你
- 好撚心啲連登父幹撚收皮啦，17歲果年你係度做緊咩？

唔係要抹煞佢既聰明同努力

不過結果唔係佢屋企既背境同成長既環境，佢係咪仲有今時今日既成就？

可能無，可能有
假設性問題大家得個估字

重點根本唔係屋企背景
重點係分析同理解人地係點樣思考同行動
呢點係咩家庭背景都可以有用處，

哇 好撚勁呀

你條撚樣又嚟開分化post啦？

就算創業一刻冇靠老豆
但因為冇屋企負擔先可以all in
輸左都有退路

但係通普人就輸唔起啦

佢似真係有d料，不過家底都真係重要，佢講到1%都搏好勇咁，其實係因為有家底支撐，就算失敗都唔會餓死，清袋要東山再起都唔難

同少年股神一樣
ALL in 衰左就攤手拎
嬴一次就威威

唔洗下下all in.
大把人做生意唔係第一次成功，如果失敗。
咪捱下去準備第二個機會
太多人想一步登天又或者要100%成功先出手
但其實咩生意都又風險，呢位21歲後生仔都有機會失敗。但好似佢咁，有屋企支撐當然失敗對佢黎講影響比窮困家庭細，但唔代表窮人就無機會發圍

成功不外乎：準備，運氣，時機，人脈，本錢

窮人無人脈同本錢咪儘量pump 大準備同時機
運氣就大家都要面對

有錢仔最大可以去到80:20 odd
但窮人最少都可以去到40:60 odd 呀
祇係最少。就算本錢呢part 係遙不可及

人脈係可以build up 的，要去到60:40 絕對唔係無可能。

1. 個經歷係佢自己吹比自己 有幾多水份無人知
2. 窮人同富人 仔女最大分別 其實係心理質素 一個衰一次就要等多10-20年起返身仲可能 累全家, 一個就回家叫爸爸
3.踩場 講野串 其實遲早撞版 咁早順風順水 應該係行緊自身既10年大運

依家啲細路識邊撚個係呀葛咩

一個月先500

成日都有啲人咁講
有無例子睇下
除咗賭同吸毒坐監可以點一事無成

叻仔，有膽識

唔好亂講野呀
連登仔又想燈死人個仔

佢傾到生意，真心勁
但係佢未開鋪已經金ap rolex
唔係靠屋企靠咩

佢係勁
但唔可以忽視環境帶比佢既影響
如果佢由細到大都係窮屋邨成長
佢未必有咁既眼光同動力去做
不過世界無如果
一命二運三風水
你條命係生得好就注定你會成功

個報導都話佢串77 緊係博好感啦

下場

ifc

同一年前all in700有乜分別？

份報紙繕稿比左幾錢？

叻仔

每次見到依啲文

我都諗點解唔係我

諗諗下就發覺又夠鐘開工啦

笑了 中學小生意 炒iphone有邊個唔知

唔講咩 講你借錢做生意

你老豆有錢有家底已經可以差好遠

正如私樓讀書撚開張信用卡可以0收戊2萬信用額

公屋仔就批得5身

我覺得好酸

這些機會。。。

佢未開鋪係點 應該著開v既人都知佢靠咩

叻就叻仔
但覺得無父蔭真係太天真

再加上依家澳門有老闆係後面照住。

$300零用錢可以中學雞Full Gear V仔。

其實得
所謂代理即係要你食某數量貨, 你同佢講食到一億貨, 可比一半訂, 架仔話知你7歲定97歲

咁都叫多
你公屋撚？

仲要係ict

冇個咁既老豆又點會有生意頭腦
比著你老豆鐘意賭馬
最多咪叫你做騎師比貼士佢

傾代理筆錢點黎? 行規都要落10-30%訂

當你食1百萬貨仲要獨家代理, 落50%訂唔期, 要先嘔50萬出黎

金勞金ap全身金銀首飾仲full gear V
著住套首期出街 你話喇

次次都要排大隊先買到

咁la 我直接啲la 如果佢ge背景同埋成長環境發生你身上 你都只係會每個禮拜問老竇攞1500蚊ge 死肥仔

我嗰陣一個月得500 10年前

中學雞食餐lunch都40蚊

3x左右，計40蚊差唔多喇

Kenneth短短一星期寄出數百封電郵，希望與主理人見面和道出自己的夢想。終於，設計師深受打動，着他來日本洽談細節。「當時我用了全部的積蓄，仲賣了少少自己的潮牌，有約5萬元。」

睇到呢到....5萬學咩人傾代理呀

可能帶5萬+daddy 比既100萬cheque, 成功落到訂

一定唔係父幹啦

原來代理咁撚平...

之前話想代理online驚嗰啲巴打聽到實好鼓舞

有次上去買嘢，傾傾下計無啦啦係櫃桶拎返哂d goro’s ，lone ones同ap帶上手
跟住話唔好意思頭先咩都無帶成個傻仔咁
心諗jm9

代理完 開天殺價

無錯, 佢係成功既

但係, 好在佢自己屋企本身有錢, 可以唔洗讀書

有錢可以輸, 最多可以屋企包底

但窮人唔同, 上有高堂下有妻房, 大把人等住你養, 點會諗住唔韻讀書

5萬蚊傾倒個潮牌代理返黎 ONLINE驚我估幾百蚊就得鳥

5萬蚊傾咩代理呀 借貨比你賣呀? 不如問誠仔借D樓黎賣啦

原來依家d中學雞咁有米

利申以前(10年前)最貴都係10蚊一餐

以下為選擇
1. 3蚊街市豉油皇炒麵
2. 4蚊2包樓上鋪冷麵
3. 6蚊3個麵包
4. 8蚊麥香雞
5. 10蚊牛丸河
6. 12蚊雙拼燒味飯
7. 14蚊辣米線

依家就算通脹，都唔會脹到變40蚊

利申：屯門 就算地區問題都唔會咁貴掛 食麥記都係$24啫依家

你一個學生仔食到咁貴做乜 錢又唔識賺要咁識嘆？

加埋麥記20蚊餐

垃圾，完全未聽過

報導式廣告，傻仔就信

3x蚊其實都係正常一個餐啫，話40蚊只係方便計數
我自己以前試過1蚊定2蚊一包冷麵，食1包麵當食咗晏
但咁唔代表人哋食個餐就唔正常囉

你嘅1 - 7依家應該都冇呢個價喇
頭5樣咁樣食真心唔健康，甚至可能唔夠飽
雙拼燒味嘅話，我樓下街市27蚊
米線自己冇興趣唔知所以就不提了

食個爛鬼餐都叫貴叫嘆
我都聽過啲老一輩話以前食樹皮，咁係咪代表我當年食1包冷麵已經太貴太識嘆？

搵間茶仔30樓下比我睇下
就算工場狗飯都3十幾la ching

咁係叻仔wo 抵佢賺

講咁耐都冇人覺古怪咩。
英文唔好，又咁後生，佢夠膽企岀嚟講話簽代理冇屋企人幫，我就信佢白手興家

唔排除佢講既野有水份
抄登仔話一定係有屋企人幫同有家底
不過如果你係同一條件之下 你肯定可以做到佢咁？

銀都可以賣4位數

屋企一定有幫佢啦,
邊有可能入得幾皮野貨又冇鋪位/公司,大品牌原廠商點會同你傾

都唔知得番幾多成佢自己

家道中落即係點

老豆退休?

咪就係。邊個信一個唔知邊度跑黎 、日本語唔知識唔識兩句既17歲黃毛小子。 調轉有個唔識廣東話既日本17歲男人叫你俾貨佢做代理

潮童如若很好奇

拎到錢出嚟嘅話點會唔得

無後顧之憂
唔需要照顧屋人
唔洗煩住屋

已經係另一條起跑線

成功咗梗係話自己冇靠屋企，白手興家㗎啦

背後有幾多影響邊個知，咩都係佢自己講

你哋好勁
一定要食貴餐

其他地區我唔知
但屯元天荃葵 2字頭嘅選擇大撚把

可能呢個壇d人真係咁有米啦 唔貴都唔肯食

笑撚咗 關咩事
如果係咁不如帶飯
返個中學要食到咁飽？
早餐食多D 晚餐食多D已經得

我返咁多年中學都係咁食
咪又係發育得好好
30蚊食個lunch已經好富貴 仲話40
以前kfc有20蚊大桶飯 都已經嫌貴
不過依家物價唔同冇得講 但我以前12蚊 最近去睇都仲做緊20蚊頭

所以都係嗰句地區問題就評論唔到
你哋d港九仔不嬲都會開po恥笑我哋d新界仔屯元仔
慳得捱得都要比人笑

如果我係生於你嘅時代
我一定會帶飯
其實呢個壇d人好好笑
有慳錢心 反而係會比人笑
跟住又喺度怨老豆老母窮

真正憎人富貴厭人貧

btw依家讀U d can都係咁上下價
所以冇話特別格價 估唔到依家會貴到咁跨
40蚊一餐 帶飯仲好

細個一個月都冇300

邊有笑你
同埋咩叫「中學要食到咁飽？」
係咪痴撚線，食餐飽飯都要畀你話？
乜鬼早餐晚餐食多啲已經得，呢個係你嘅習慣咋，唔好套落其他人度

一直唔係講緊發育問題
同埋你返中學點食唔等於人哋有第二種食法係嘆係富貴囉
根本30蚊食個LUNCH係正常價（下午茶係另一個價，但中學生唔會呢個時間放飯）

乜鬼港九仔恥笑新界屯元仔
冇人笑你慳同捱，反而係你拎住「30幾蚊食餐飯太嘆」嚟攻擊人在先

老實講，自卑心作祟咪撚入我數
利伸：唔撚係住港九

係真

我六年前讀中學嗰陣 學生買燒味飯飯拼連包裝嘢飲都係廿五蚊

屌你乜原來屯元天荃葵出面咁貴 要成四十蚊

屌你老味3x茶仔叫貴餐？
講到以為去食sevva

敢問閣下中學時每個月嘅勞動收入係幾多？

淨係講雙拼嘅話27蚊唔包嘢飲（今日行過見到）
但普通餐廳一個餐連嘢飲依家真係3x咁上下

0 so what
所以應該要餐餐杯麵？

咁你可以揀三十蚊樓下㗎嘛on9

家陣講緊七八年前喎巴打

三十蚊有營養有找啦 最多咪三十一二（包嘢飲）

四十蚊唔係自己攞嚟係咩

咪話3x，一早話講40蚊純粹係方便計數（預多）
如果係依家就更加近40啦

乜撚嘢方便計數 香港七百三十萬人捨入一千萬人

都好易計數

你係咪覺得呢個類比好恰當？

你係咪覺得三十一二捨入四十好恰當？

你餐餐價錢一樣？咁有餐35、36又點計
3x = 31 至 39，依家係咪一定要講得咁清楚先得
再者間中食一餐半餐近40蚊嘅飯有幾出奇？
就算我畀200蚊你使5日，都唔等於你要完全平均咁每日使40啦

同埋你個例子，730萬本身已經係一個約數，你再拎1000萬出嚟托？

唔明點解要屌人靠老豆

大撚把人老豆好撚勁 但自己連老豆一半都冇

培育你ge 環境係哂到 上唔上到真係睇你自己

男人可以唔醒 但唔可以咁易放棄 冇個種傲氣底氣係到

單單係無後顧之憂已經可以摺埋啦

幾多人連大學學費都要會政府，一出黎做野就交家用，還學債，仲創業，發夢就得

我肯定我返學的話 餐餐價錢都低過三十 但我唔會話係三十 而會話廿幾 但你係講緊四十 而非三十幾

你俾兩舊水我分配五日嘅用度 有剩嘅都係分配咗去儲蓄呀 但唔代表係分配咗去消費

咁就算我搬個實數出嚟 let’s call it X
X捨入做一千萬 咁你又覺得合理咩 on9

個撚個有錢人個仔
都話白手起家架啦

以後成功左 就話自己無靠老豆
點辛苦賺到呢筆錢 同點成功

之後你講咩 都岩哂架啦
可以做聖人

但首先你要有個 有錢老豆先

「我唔會話」
關我撚事咩
你點講你自由，我點講我自由
點解要咁撚執著
定係一定要跟你嗰套先叫正常？唔跟就係ON9？

沿用返閣下嘅邏輯 你根本一開始就乜柒都唔使理 你甚至連acc都唔使開 反正任何人講嘢都有佢嘅自由 你嘅睇法 關人撚事咩

你可以表達，我可以唔跟唔理
我嘅睇法係關人撚事冇錯，所以唔係所有人都會認同
究竟同乜柒唔理＆唔使開Acc咩關係

btw, 我大部份時間都係講返3x, 都唔知你做乜鳩

你唔開acc 唔comment 咪自然唔會關任何人事

你係講三十幾嘅 咪支持返講三十幾嘅講法 而唔係衝出嚟幫支持四十而個講法嘅人出頭

Btw我冇講過要跟我講法先係正常 都唔知你做乜鳩

呢位ching
其實用邊隻講法都唔代表要反對另一種
可以覺得2種都冇問題

唔反對另一種講法唔代表要為另一種講法出聲喎

但唔反對都可以出聲啫……
只係取態嚟
你唔反對同性戀可以唔出聲，或者為佢哋發聲
兩樣都得

富二代最鐘意扮白手興家
做生意蝕住都做
做爛個市
返去炒股炒樓炒舖啦

為佢哋發聲已經係一個支持嘅取態啦 你出聲聲援納粹 法西斯主義 但又唔反對佢哋 你唔覺得成件事好唔合理

另外咁我都係針對「四十蚊」而個講法 指出佢嘅問題啫

有個有錢老豆已經做乜都得啦
又冇顧慮
富二代都吹奏

無錯
做生意可以無後顧之休
有輸都唔怕既本錢
其實已經贏左一大半

係叻仔嘅
但俾你住公屋父母等你養
你敢唔敢搏？
有錢仔輸咗仲可以靠父蔭
窮撚輸咗就玩完

屌，問題係根本冇

中學雞咋wo

你話返工就話要食貴 學生仔冇經濟能力食得咁好做乜？當然本身你屋企有錢就另計

茶仔好條撚咩

咁我就真係想知你住邊
其實依家仲有冇學生餐

以前我中學好多都有學生-$5 或者送嘢飲之類
除咗後尾同女食 基本上都冇食過一餐過$20 (以依家嘅物價$30差唔多)

如果你住咩中環灣仔南區就冇得講啦
一早講咗地區因素 你住得喺富貴區 我都唔會評論咩 主要係想講我認知嘅

屯元天 我主場 基本上是但一間有著校服/學生證 都絕對冇可能$30 你去食和民嗰d另計啦

荃葵都經常去 亦都成日食到平嘢 所以我相信呢區物價都係正常水平

其他區我真心想知 重申一次係講緊學生餐 唔好用返工人士物價諗

做嘢搵錢養家咁辛苦 食貴D冇問題

參與咗呢個post嘅討論真係覺得自己老了，係指價值觀方面 唔係指物價

依家D仔真係唔會同你講慳

17歲又識搞合約又識同人傾生意
你話屋企無幫真係搵鬼信
不過都要佢自己努力先得既

17歲拎到人地獨家代理 一定係因為你夠誠意啦

樣又冇, 錢又冇(聲稱只係得5萬), 背景又冇(聲稱冇靠老豆), 唔識英文

真係只係靠誠意

300元，怎會夠啊﹗

佢話第一年係網店, 當佢講得通啦

得一半

爽WiFi 勁好多
窮撚背景 靠自己捱返來

屯門學生餐都係30$左右
以前仲平

應該係連埋車錢

好奇一問，拎日本品牌既代理咁易架?得17歲，未做過野，未創過業，冇資本，靠熱誠就ok?

鷲見太朗嗰時都未紅，咁岩有人係香港黎揾你，攞你啲野返香港買，無啦啦有條友過嚟要你啲野，幫你做埋宣傳，仲要鷲見太朗嗰時個價都未太高，五萬搞掂有咩出奇o)

呢句野就中肯啦 你自己無番咁上下資本show 到比人睇 佢彩你到有味啦

好多呢類人其實都係指住自己個鼻哥 人地認得你係咩生個仔 咪比面你老豆囉

其實你知唔知5萬係一個咩概念

食圍好小小既海鮮都去撚左既概念

租間垃圾鋪仔都去撚左萬幾啦

唔好以為代理好貴，好多量可以走好細
問題同日本個零售價賣有難有靚水位

做到1500萬就當然唔同講法

編報導有幾多真幾多假，本人先知

唔好咁天真啦，你試下你而家自己send封email畀d日本品牌，人地理唔理你？

放心，連英文日文都唔洗識
最緊要有熱誠，建議gel埋個all back頭

大圍30 佢讀嗰陣廿幾 學生餐

其實...唔係個個富二代都係二世祖
所以做普通人嘅我哋更加絕望